# Проект - система тестирования

### Описание проекта

Данный проект представляет собой систему тестирования, которая позволяет проходить тесты и просматривать результаты прохождения тестов.

### Были выполнены следующие дополнительные задания:

1. Подсветка правильных и не правильных ответов при прохождении теста.
2. Случайные позиции для правильного ответа при каждом новом прохождении.
3. Экран просмотра подробной истории по выбранному тесту, который выбрали на экране результата (какие варианты ответов выбирал пользователь, сколько было потрачено времени и пр).
4. Поддержка до 8ми ответов к вопросу и возможность выбора нескольких правильных ответов.
5. Адаптивная вёрстка

### Разделы:

1. `/tests` - список тестов
2. `/tests/solve/:id` - прохождение теста
3. `/tests/results` - список пройденных тестов с краткой информацией
4. `/tests/results/:id` - подобные результаты прохождения теста

### Развёртывание проекта:

1. `git clone https://gitlab.com/youngdanon/tatneftdt-test.git`
2. `cd tatneftdt-test`
3. `npm ci`
4. `npm run build`
5. `npm run preview`
6. Перейти по ссылке http://localhost:4173/

Также проект задеплоен и доступен по https://tatneftdt-test.vercel.app/

### Добавление тестов:

Json файл с тестами находится в папке /src/data/tests.json
Формат файла:

```json
[
  {
    "id": 1,
    "title": "Тест 1",
    // Кол-во баллов за разные типы вопросов
    "scoreByTypes": {
      "single": 1,
      "multiple": 2
    },
    // Список вопросов
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "title": "Вопрос 1",
        // Тип вопроса
        "type": "single",
        // Список вариантов ответа
        "answers": [
          {
            "id": 1,
            "answer": "Ответ 1",
            // Правильный ответ
            "isCorrect": true
          },
          {
            "id": 2,
            "answer": "Ответ 2",
            "isCorrect": false
          }
        ]
      },
      {
        "id": 2,
        "title": "Вопрос 2",
        "type": "multiple",
        "answers": [
          {
            "id": 1,
            "answer": "Ответ 1",
            "isCorrect": true
          },
          {
            "id": 2,
            "answer": "Ответ 2",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "id": 3,
            "answer": "Ответ 3",
            "isCorrect": true
          }
        ]
      }
    ]
  }
]
```
